# Iptable



## Intrérêts

* Firewall : parefeu = sécurité

* Filtrage par IP

* Filtrage par ports

* Filtrage par protocole

* Translations ( changement ip etc )

* Modifications de paquets



### Installation

sudo apt-get install iptables.



# -> Principales options <-

- -L : liste les règles (--line-numbers : numéros de règles)
- -t : type (NAT...)

-> Type d'actions chaines/règles <-

Actions sur les chaines : INPUT / OUTPUT / FORWARD
en majuscules

- -A : ajout de règle à une chaine (-A INPUT)

- -D : suppression de règle (-D INPUT 1 - numéro de la règle dans la chaine INPUT )

- -R : remplace la règle (-R INPUT)

- -I : insertion d'une règle (sans chiffre au début de la chaine (ex: INPUT 1)

- -F : flush les règles pour une chaine (-F INPUT)

- -N : création de chaîne

- -X : drop de chaine

- -P : définition de la policy d'une chaine (par défaut - ex: -P INPUT DROP)

---

-> Caractéristiques <-

- -p : protocole (-p tcp)

- -s : la source (ip, réseau)

- -j : action à faire (DROP/ACCEPT)

- -d : la destination (ip, réseau)

- -i : interface d'entrée (eth0...)

- -o : interface de sortie

- --sport 80 : un port

- -m multiport --sport 80,443 : plusieurs ports

- -t : type (NAT...)
